# LANGUAGE translation for Metroidvania System for the following files:
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapViewer.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Nodes/LayerSelector.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Nodes/CollectibleElement.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
#
# DE-YU <delsin_yu@qq.com>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Metroidvania System\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.5\n"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "General Settings"
msgstr "常规设置"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Refresh Custom Elements"
msgstr "刷新自定义元素"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Reload and Cleanup Map Data"
msgstr "重新加载并清理地图数据"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Validate Map Data"
msgstr "验证地图数据"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Validate Map Theme"
msgstr "验证地图主题"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Export Map Data as JSON"
msgstr "将地图数据导出为 JSON"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Edit Database Theme"
msgstr "编辑数据库主题"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Reset Database Theme"
msgstr "重置数据库主题"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "No assigned map at: %s"
msgstr "未指定地图：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Invalid symbol (%d) at: %s"
msgstr "无效符号（%d）位于：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Invalid border (%d) at: %s"
msgstr "无效边界（%d）位于：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Passage to nowhere at: %s"
msgstr "无效通道（%d）位于：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Potentially unused symbol: %d"
msgstr "可能未使用的符号：%d"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Map data is valid."
msgstr "地图数据有效。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Cell Shape: %s"
msgstr "单元格形状：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Rectangle"
msgstr "矩形"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Square"
msgstr "正方形"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Base Cell Size: %s"
msgstr "基本单元格大小：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Theme is missing center texture. Map can't be drawn."
msgstr "主题缺少中心纹理；无法绘制地图。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Uses unified corners."
msgstr "使用统一角落。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Size mismatch between empty texture (%s) and center texture."
msgstr "空纹理 (%s) 和中心纹理大小不匹配。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Number of horizontal and vertical borders do not match."
msgstr "水平和垂直边界的数量不匹配。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Vertical wall texture"
msgstr "垂直墙壁纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Vertical passage texture"
msgstr "垂直通道纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Vertical border texture at index %d"
msgstr "索引 %d 处的垂直边界纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Horizontal wall texture"
msgstr "水平墙壁纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Horizontal passage texture"
msgstr "水平通道纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Horizontal border texture at index %d"
msgstr "索引 %d 处的水平边界纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Wall texture"
msgstr "墙壁纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Passage texture"
msgstr "通道纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Border texture at index %d"
msgstr "索引 %d 处的边界纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid ""
"Uncollected item symbol index is greater than number of available symbols."
msgstr "未收集物品的符号索引大于可用符号的数量。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid ""
"Collected item symbol index is greater than number of available symbols."
msgstr "已收集物品的符号索引大于可用符号的数量。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Symbol %d texture"
msgstr "符号 %d 纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "U corner texture"
msgstr "U 角纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "L corner texture"
msgstr "L 角纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "T corner texture"
msgstr "T 角纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Cross corner texture"
msgstr "对角纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Inner corner texture"
msgstr "内角纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Outer corner texture"
msgstr "外角纹理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Player location scene is not a Node2D."
msgstr "玩家位置场景不是 Node2D。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid ""
"Missing player location scene. Player location can't be displayed using "
"built-in methods."
msgstr "缺少玩家位置场景；无法使用内置方法显示玩家位置。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Theme is valid."
msgstr "主题有效。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid ""
"%s has invalid height (%d). It should be vertical, oriented towards the "
"right side and match the height of the center texture."
msgstr "%s 的高度无效 (%d)。它应该是垂直且朝向右侧的，并与中心纹理的高度匹配。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "%s is wider than half of the center texture. It may cause overlaps."
msgstr "%s 宽于中心纹理的一半；这可能会导致重叠。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "%s is empty."
msgstr "%s 是空的。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid ""
"%s has invalid height (%d). It should be vertical, oriented towards the "
"right side and height should match the width of the center texture."
msgstr ""
"%s 的高度无效 (%d)。它应该是垂直且朝向右侧的，并且高度应该与中心纹理的宽度匹"
"配。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid ""
"%s is wider than half of the height of the center texture. It may cause "
"overlaps."
msgstr "%s 宽于中心纹理高度的一半；这可能会导致重叠。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "%s is bigger than center texture. It will stick out of cells."
msgstr "%s 大于中心纹理；它将突出单元格外。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "%s is bigger than half of the center texture. It may cause overlaps."
msgstr "%s 大于中心纹理的一半；这可能会导致重叠。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Validation Result"
msgstr "验证结果"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage.tscn
msgid "JSON File"
msgstr "JSON 文件"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid ""
"Discards local map data and loads the external one instead.\n"
"If you made any local changes to the map, they will be lost."
msgstr ""
"丢弃本地地图数据并加载外部数据。\n"
"如果你对地图进行了任何本地更改，它们将会丢失。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid ""
"Saves local map data to the file, overwriting whatever is stored on disk. If "
"you are using version control (e.g. git), this allows you to manually merge "
"changes."
msgstr ""
"将本地地图数据保存到文件中，覆盖磁盘上存储的内容。如果你使用版本控制（例如 "
"git），这允许你手动合并更改。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid ""
"Save local map data into a backup file called \"MapData(Copy).txt\", then "
"reloads map data. You can use the backup file to manually merge changes."
msgstr ""
"将本地地图数据保存到名为 \"MapData(Copy).txt\" 的备份文件中，然后重新加载地图"
"数据。你可以使用备份文件手动合并更改。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Save Copy and Reload"
msgstr ""

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Metroidvania System Database v.%s"
msgstr "类银河战士恶魔城系统数据库 v.%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Map Editor"
msgstr "地图编辑器"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Map Viewer"
msgstr "地图查看器"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Manage"
msgstr "管理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Reload From Disk"
msgstr "从磁盘重新加载"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid ""
"Map data file was modified externally.\n"
"What action should be taken?\n"
"(hover a button for more info)"
msgstr ""
"地图数据文件被外部修改。\n"
"应该采取什么操作？\n"
"（将鼠标悬停在按钮上以获取更多信息）"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Re-save Map Data"
msgstr "重新保存地图数据"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapViewer.tscn
msgid "Current Layer"
msgstr "当前图层"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Preview Layer"
msgstr "预览图层"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapViewer.tscn
msgid "Recenter View"
msgstr "重新居中视图"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapViewer.tscn
msgid "Zoom"
msgstr "缩放"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Room Layout"
msgstr "房间布局"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Cell Color"
msgstr "单元格颜色"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Cell Symbol"
msgstr "单元格符号"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Cell Group"
msgstr "单元格组"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Border Type"
msgstr "边界类型"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Border Color"
msgstr "边界颜色"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Scene Assign"
msgstr "场景分配"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Scene File"
msgstr "场景文件"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Create New Scene"
msgstr "创建新场景"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Scene Name"
msgstr "场景名称"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Root Name"
msgstr "根名称"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Map"
msgstr "地图"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Custom Elements"
msgstr "自定义元素"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Group ID"
msgstr "组 ID"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "If enabled, the room will have scene's UID assigned instead of path."
msgstr "如果启用，房间将分配场景的 UID 而不是路径。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Assign UID"
msgstr "分配 UID"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Click a room or drag and drop a file"
msgstr "点击一个房间或拖放一个文件"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Data"
msgstr "数据"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "No Custom Elements Registered"
msgstr "没有注册自定义元素"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Ctrl+Click: Pick from map"
msgstr "Ctrl+点击：从地图中选择"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Shift+Drag: Move rooms"
msgstr "Shift+拖动：移动房间"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapEditor.tscn
msgid "Shift+Click: Set for the whole room"
msgstr "Shift+点击：设置整个房间"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapViewer.tscn
msgid "Preview Mapped"
msgstr "预览映射"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapViewer.tscn
msgid "Collectible Settings"
msgstr "可收集物品设置"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapViewer.tscn
msgid "Collectible Finder"
msgstr "可收集物品查找器"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapViewer.tscn
msgid "Scan Maps"
msgstr "扫描地图"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/MapViewer.tscn
msgid "Display on Map"
msgstr "在地图上显示"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Nodes/LayerSelector.tscn
msgid "None"
msgstr "无"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Nodes/LayerSelector.tscn
msgid "Unnamed"
msgstr "未命名"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Nodes/LayerSelector.tscn
msgid "Double-click to edit name."
msgstr "双击以编辑名称。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Nodes/CollectibleElement.tscn
msgid "Node Name"
msgstr "节点名称"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Nodes/CollectibleElement.tscn
msgid "Icon"
msgstr "图标"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid ""
"MetSys map has been modified.\n"
"Do you want to save?"
msgstr ""
"MetSys 地图已被修改。\n"
"是否要保存？"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "Error!"
msgstr ""

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid ""
"MetSys restart failed, the singleton still can't be loaded. Make sure the "
"\"MetroidvaniaSystem.gd\" script has no errors.\n"
"\n"
"Common cause of errors are:\n"
"- Using Godot version older than 4.4.\n"
"- Name conflicts with one of the classes.\n"
"\n"
"The plugin will be now disabled. Fix the errors and try again."
msgstr ""
"MetSys 重启失败，单例仍然无法加载。确保 \"MetroidvaniaSystem.gd\" 脚本没有错"
"误。\n"
"\n"
"常见的错误原因是：\n"
"- 使用 Godot 版本低于 4.4。\n"
"- 与某个类的名称冲突。\n"
"\n"
"插件现在将被禁用。请修复错误后再试一次。"
